6月12號，我比黑警一棍打中咗個頭，醒返之後去咗一個佛地魔控制嘅香港

第一章：倒地

「放手呀！」Sophia喊道。

她掙開我的手，一轉身就跑回前線。

「佢地已經射緊布袋彈，班警察已經殺上腦啦！」我口裏叫著、心裏掙扎著應否追回我的女友。

「唔通咁就放棄！？」她一邊往前跑、一邊回頭向我叫道。

真是一個任性的女人。

我拿起路上別人撤退時遺下的長傘，一邊向前跑，一邊戴上那個已經用了一整天、鬆垮垮的N95口罩。

(Photo credit: 報導者 The Reporter)

煙霧彌漫。

中學短跑冠軍的她早已不見身影。

催淚氣體不斷刺激著我的雙眼和氣管。

「Sophia！唔好一個人衝呀…… 咳咳…… 等埋我呀！」我一邊掩著口鼻，一邊嘗試找回我的女友。

「女人都打，你地係咪痴線傢？」左前方一班年青人一邊向後退、一邊嚷著。

我有一陣不祥預感 -- 走到衝突前線，數個「速龍小隊」的成員正在追打著Sophia。

「屌你老母！」-- 一股熱血上腦，我立馬上前嘗試推開那數個黑警，希望可以拉回已吃了幾應悶棍的Sophia。

推不開 -- 穿著護甲的他，面罩後隱約掛著一個歪曲的笑臉，不慌不忙地冷笑道：「想推開我，你係咪on9呀?」

(GIF credit: [推到上國際法庭] 速龍小隊棍毆腳踢 事主暈倒被捕 「我冇襲警無端被撳低打 」- 分享自 LIHKG 討論區 )

一棍清脆地打在我的前額上，我慢慢倒下，只剩下Sophia的尖叫聲在我腦海中迴盪。

—————

一睜開眼，只見一室溫暖的黃光。

頭很痛，我不禁呻吟了一下。

「終於醒啦？」一把未曾聽過的聲音問道。

戴著豬鼻的他，側影看著有點眼熟，但說不上在哪裡見過。

(Photo credit: Unknown)

「肚唔肚餓呀？ 要唔要食啲嘢？」他見我沒有答他，仍一股腦地問了起來。

我看了看周圍，不自覺地舞動著雙手、想找回我的眼鏡。

「係到呀，」那個人指著桌上一些支架和玻璃碎片。「救你返嚟嗰陣見到依副爛眼鏡係你身邊，咪順手拎埋返嚟。」

唉！我這副眼鏡價值是新買的，上星期才開始戴。

「Sophia呢？」我一邊眯著雙眼，一邊問道。

「依度冇依個人喎～ 你女朋友呀？」豬鼻男應道。

五百多度近視，我實在看不清這是一個什麼地方。

「戴返副眼鏡先啦 -- 復復修！」一道金光從豬鼻男手上的長棒發出，射在桌上的眼鏡殘骸上。突然，破碎的鏡片、歪曲的支架竟重新組合，修復成一副完好無缺的眼鏡。

(GIF credit: Harry Potter Wiki)

「What the fxxk！」我不禁脫口說了出來。

「前前送 -- 」豬鼻男漫不經心地揮了揮手上的長棒，淩空幫我戴上眼鏡。「你係咪斷咗片呀? 坐返起身，等我話你知發生咩事啦。」

第二章：黑衣

豬鼻男：

六月十二日。

近十年魔法界好像已經忘記了六月十一日和六月十三日之間其實還有一個六月十二日。

或許他們不是忘記了這一日，只是「被失憶」了。

十一日的晚上，我和兩個當年曾一同反抗「那個人」的夥伴相約到夏慤道上的行人天橋見面。

(Photo credit: Andi Andreas -- )

夏慤道上的魔法飛毯如往常一樣在海富中心橋下穿梭，魔法部大樓的不少窗戶仍亮著光；一眾魔法部員工恐怕還在為兩日後「那個人」登基二十年的慶典作準備吧。

「豬鼻，你永遠都係最早到嗰個」口罩如以往一樣穿著一件黑色uniqlo，一邊從橋的另一方走來，一邊向我朝手。「頭盔又遲到，次次都係佢」口罩繼續抱怨道。

突然，褲袋那枚HK硬幣發出了一陣既熟悉又陌生的刺熱感。

拿出來一看，發現硬幣上的數字和符號慢慢化成一堆文字：

「速到橋底，需要幫忙 -- 頭盔字」

我和口罩迅速交換了一個眼神，便立刻跑往橋底。

「喂！你醒醒！唔好訓呀，聽唔聽到我講嘢？」一到橋底，我便看見頭盔在幫一個穿著黑衣的男人止血，同時嘗試叫醒他。

「咩事呀？」我和口罩異口同聲地問道。

「唔知呀，當我諗住行去海富天橋搵你地嘅時候，見到橋底依到閃咗一閃，有把人聲係到叫救命；嚟到就發現有個人攤咗係到，個頭係咁流血」頭盔連珠砲似地答道。

「嗚～ 嗚～ 嗚～」 食死人警車的警號在附近響起。

一身黑衣、一把長傘，還有一個N95口罩 -- 這身裝束豈不是和當年我們對抗「那個人」時所穿戴的一模一樣嗎？

「我地要帶佢走」我下了這個決定。「最起碼唔可以比食死人帶佢走」接著，我看了看兩位同伴，期望獲得他們的和議。

一切盡在不言中。

我負責看風，口罩和頭盔則合力抬起黑衣男，施展「隨行消影術」把他帶回小屋。

(GIF credit: Harry Potter Wiki)

清理過「消影術」的魔法痕跡和地上血跡，我離開前還把黑衣男的破爛眼鏡帶走。

—————

信息量有點大，我不太能消化。

「所以依個係魔法世界？」我托了托猶如新一樣的眼鏡問道。

豬鼻男笑了一聲，把手中的長棒一揮，床邊的小茶几便跳起踢躂舞起來。

我揉了揉雙眼，賞了自己兩大巴掌，再看那張小茶几 -- 它跳得愈來愈起勁，甚至開始打筋斗了。

「你啱啱斷咗片，可能依家仲未清醒，」豬鼻男有點無奈地說道。「依到有杯一飲活死水，你再訓一覺，醒返就可能記得傢啦。」

說罷，豬鼻男便遞給我一杯冒著氣泡、紫色的飲品。

好吧，先喝一口，配合一下吧；這大慨是Sophia這小魔鬼的惡作劇。

紫色的液體一觸及嘴唇，我便昏了過去。

依稀記得的最後畫面是豬鼻男脫下豬鼻，露出一張模糊、但又似曾相識的面孔。

好on9
你過多一百年先再寫呢啲濕鳩故啦
係咁